\section{Structure de séquences répartie à large échelle}

\begin{frame}{Structure de séquences}{Réplication}
  \vspace{-1.5cm}
  La \textbf{réplication optimiste} \REF{} améliore la \textbf{disponibilité} d'un
  document et sa \textbf{réactivité} aux changements effectués.
  \vspace{0.75cm}

  Fonctionnement :
  \begin{enumerate}[(a)]
  \item Une modification produit un résultat;
  \item ce résultat est disséminé aux autres répliques;
  \item ces dernières exécutent -- ou intègrent -- le résultat reçu.
  \end{enumerate}

  \begin{textblock*}{\textwidth}(-0.65cm,0.4cm) 
    \input{img/figoptimisticsteps.tex}
  \end{textblock*}
\end{frame}


\begin{frame}{Structure de séquences}{Cohérence des répliques}
  
  \vspace{-1.5cm}

  D'après Sun et al. \REF{}, l'édition collaborative temps réel nécessite un
  système préservant les trois propriétés : 

  \begin{itemize}
  \item Convergence;
  \item Causalité;
  \item Intention.  
  \end{itemize}

  \begin{textblock*}{\textwidth}(-0.65cm,0.4cm) 
    \input{img/figcausality.tex}
  \end{textblock*}

\end{frame}


\begin{frame}{Structure de séquences}{Intention}
  
  L'effet observé sur le document lors de la génération d'une opération doit
  être également observé lors de son intégration malgré l'interférence
  d'opérations \textbf{concurrentes}.

  \vspace{0.5cm}

  \begin{itemize}
  \item Difficile à formaliser dans le cas général;
  \item L'opération doit respecter le plus possible sa spécification séquentielle \REF.
  \end{itemize}

  \vspace{0.5cm}
  
  Pour la séquence :
  \begin{itemize}
  \item \og insérer l'élément $e$ à la position $i$ dans la séquence \fg
  \item \og supprimer l'élément à la position $i$ dans la séquence \fg
  \end{itemize}

  \vspace{0.5cm}

  \begin{itemize}
    \only<1-1>{\item [$\rightarrow$]L'intention semble être liée à aux
      positions.}
    \only<2->{\item [$\rightarrow$]\sout{L'intention semble être
        liée aux \textbf{positions}.}}
    \uncover<2->{\item [$\rightarrow$] Une séquence
    se définit par un \textbf{ordre dense} sur ses éléments : les éléments 
    sont ordonnés
    et il est toujours possible d'insérer un élément entre deux autres éléments.}
  \end{itemize}
  
\end{frame}


\begin{frame}{Structure de séquences}{Complexités}

\begin{itemize}
  \only<1-1>{\item Complexité en \textbf{communication};}
  \only<2->{\item  \textbf{Complexité en communication};}
\item Complexité \textbf{spatiale} de la réplique;
\item Complexité \textbf{temporelle} d'une opération \textbf{générée} localement;
  \only<1-1>{\item Complexité \textbf{temporelle} de l'\textbf{intégration} d'une opération reçue.}
  \only<2->{\item \textbf{Complexité temporelle de l'intégration d'une opération reçue.}}
\end{itemize}

%% (TODO) maybe explain the reasons of this emphasis
\end{frame}


\begin{frame}{Structure de séquences}{État de l'art : transformées opérationnelles}

  \vspace{-1.5cm}

  Ces approches \REF{} ont une signature identique à celle communément employée
  pour les séquences : 
  \begin{itemize}
  \item \textsc{insert}($element,\,position$)
  \item \textsc{delete}($position$)
  \end{itemize}

  \vspace{0.5cm}

  Lors de la réception d'une opération, ses arguments sont ajustés afin qu'ils
  s'appliquent à l'état courant de la réplique malgré les opérations effectuées
  et intégrées en concurrence. 


  \begin{textblock*}{\textwidth}(-0.65cm,0.4cm) 
    \input{img/figotexample.tex}
  \end{textblock*}



\end{frame}

